18FG Machine Learning/Data Science/Statistics 就業討論區

歡迎搵/返緊同Machine Learning(ML)/Data Science/Statistics相關嘅工嘅18FG入嚟傾計
亦都歡迎其他有經驗嘅分享下喺呢幾方面嘅前境係點

邊個偷偷留下負皮

google machine learning gt 60k

year3 廢柴留名
報咗份intern但乜都唔識
皮已收
machine learning讀完好似無學過野咁

香港都有開呢啲post咩？

你而家major係咩？

樓主報左邊間

上網搵啲project做先有用

你講得無錯 但宜家忙緊final同project 決定sem break上github搵下啲project來寫

IE

上堂教埋你落手落腳做？
我之前學校都有教
但cross validation, gradient decent果啲自學果陣先識

上堂就主要教啲理論 反宜呢啲algor同technique就tutorial教 programming功課就主要教下點用啲api
個lecturer教得好廢 同埋本身我又廢 所以

我覺得有時間玩kaggle會好啲
因為真係一嚟睇到你實力喺邊，同埋最重要係真係學到嘢

聽落幾好呀，有理論又有應用
係爭實戰啫

All master fg?

加油
依行無乜人咁樣
但香港啲工啲project好似好悶

屌

想知多D

有無諗過AI創業？

香港做呢行有出路咩？

Btw 勿相認

+1

有
但係整商品又要一大筆錢
可能一開始用預測做招徠先囉

留名！

答唔到你住，我覺得要睇多幾年先

有冇人知呢行喺外國好唔好景

想學ML 請問點入手?

利申ug讀過maths, stat

有maths已經輕鬆好多啦
跟住落嚟主力學唔同algo/model (e.g. PCA, SVM, ANN, etc.)
再學埋Python就已經可以開始寫好多model啦

有數同stat底係對學ml非常之有幫助 因為佢啲理論有非常多stat嘅內容同埋derivation係用matrix做
初學我覺得就上google個ml crash course或者搵下textbook睇下ml啲基本concept(例如咩叫supervised ,unsupervied learning, dimension reduction etc) 打好個底先 因為ml啲數真係好難
programming就學下宜家比較興嘅api例如 tensorflow sklearn等等 係可以熟能生巧嘅
其他就留比其他師兄解釋啦 有錯請指正 利申廢柴

整blockchain唔算
拎blockchain上面啲野落黎分析先算
早排見OOCL請data scientist要識blockchain, IoT
可以留意下

扑清同ml係兩回事

六月準備香港做

做咩

好有潛力咩
成日覺得攪唔起 唔會流通到
ai就真係一定有潛力
Google 都all in 埋

難,起碼識regression(glm),普通classification model(bayes,svm)，少少time series，仲要識pyhton/r加sql先係最最最基本要求.

其實兩回事黎

未玩啦

已有工,算係入咗 data scientist條track.
人工唔算高
利申:勿相認

ching tg交流吓

悶係悶d,但至少要比d 上層睇到有效先可以繼續，project唯有"貼地"d，即係要賺錢。香港無人會無啦啦比成幾千萬你去整個alpha go出黎。講到底,ai/machine learning係有錢有資源先做到。

大約做乜幾錢pay

負責做machine learning project,>20k

sad but true,香港完全唔重視科技，尤其it，大部分老闆都係以develop好就用黎賺錢心態去看待。結果，用幾倍價錢買翻個同其他競爭對手差唔多甚至更差既嘢翻黎。而research基本唔願洗錢。宜家香港基本上已經落後咗十年。
但講翻轉頭，你要霖吓做地盤可以做幾多年？會唔會被取代同收入會唔會唔穩定？如果你霖住做地盤，個人睇法係至少你要知道data science少少原理，之後應用落你個行唔會俾人耍。
我睇黎，data science至少30年內唔會被取代到。反而我如果轉行應該係我頂唔到/無興趣因素居多而唔係行業問題。

巴打有見地，考完試就睇下data science d野

我覺得其實AI最勁嘅地方就係未發展晒
但係都已經有好多驚人嘅成績
好似AlphaGo同speech recognition咁已經夠晒搶眼

如果唔係做金融嗰邊嘅ML嘅話我覺得都唔一定要學time series嘅
但係學你話齋
基本regression同classifier一定要識

巴打係由data analyst做起？

唔係，講咗會自爆

唔學time series.最後所有砌出黎既model全部assume time homogeneous
死9梗

幾多?咩U?

pay睇樓上。咩u就唔講啦，會自爆

勸非maths stats cs底既想入行做
請自問數底ok先gogogo
唔係後悔唔好冇話你地

btw ching宜家做緊咩工，分享吓

點解噤多負皮?

做緊ml - image processing + nlp

其實我覺得有部分商家短視係正常嘅
邊個唔想賺快錢
我之前in嗰間公司都係睇人哋啲research paper去整啲新嘅model
都唔似會學你會齋真係拎筆錢嚟做research

題外話
其實data science算唔算係一種field？
因為我見工都有俾人問我嚟緊想做邊行

唔緊
如果想做data scientist嘅話可以點行？

咁如果做image recognition呢
唔一定要用time series掛

可能因為係小圈子

係reseach 定系industry?

我宜家都唔係完全research。整體香港應該無咩公司係願意噤樣洗錢。結果，未要洗好多錢去追返。

題外話，我一般都係話我想做有關machine learning 同modeling嘅工作，希望會係xx,xx industry到做。 個人睇法係data science要連埋一種industry先有meaning。

除非你個application係影一吓就完(例如ct scan)，唔係就應該係time series 有關。比如講認人，個人係由camera左邊到右邊，或者由camera a 到camera b,就已經係包括time series既application。當然，你可以選擇忽略哩個information。
而大部分application都或多或少有d關係，所以點都應該有d概念。

你背景如何？

data analyst

Gap year緊做緊相關既野
但唔係讀相關既科

Business analyst 同 data/quant role 有冇關係？

你本身喺外國讀書？

其實如果係做data science嘅話，第一個行業係咩重唔重要？

我指grad job嘅行業

Industry

又啱
但係實際落手落腳做係用pg-level嗰啲time series定arima/garch嗰啲？

巴打讀書好勁？
喺邊度搵架份工？

BA畀我感覺係要有business sense嘅analyst
做嘅嘢唔需要用到太多data analysis嘅技巧
我諗如果你識基本excel/sql都應該可以做到
求補充

Ba同data係完全冇關係
除非你話用到excel都計

非三大普普通通過三咁。
咁啱有日jobsdb見到，
間唔時build 下dashboard 改下workflow, automate曬啲野，有時咪build下model run下prediction.
自己個部門有時會出啲有趣嘅analysis, 呢啲時候學最多野。
我上司好似預左我咩都唔識請我，好多都係做住學

不過有啲basic 野要識，例如database management, research methodology.
Excel vb好少寫，而家好多替代品

英國master

當然係ariam garch個d，都講咗係basic knowledge.

認真，我自己都唔係experienced,俾唔到太多好意見。
background聽黎應該ok wor.
出去玩吓hackathon,試吓揾intern做(未當自己係學徒，反正都係2-3個月，博轉正)
data science黎講人才市場未成熟，係難揾d,好多工entry係master。

反而覺得entry係master係好事來
起碼真係filter左好多淨係上左一兩堂就話自己識既人...
你肯付出, 人工一定有保證

我覺得做嘢嗰陣學到新嘢先好
起碼返工都唔會咁悶啦

我都想學下Database management，而家剩係識少少SQL
但係唔想剩係識應用SQL但係唔知背後嘅理論咁
btw 你哋會唔會用R做data analysis同埋咩係dashboard？

會，我r 同python都會用到,都係睇production個environment support d 乜。

係，可惜我仲係bachelor,之後無啦啦就要洗多十幾萬讀master

咁係咁嫁啦
你又想人工高又唔搏下
邊有咁著數

同埋bachelor果D野咁表面..

完全唔明點加time落呢個case，可唔可以分享下要點做或者search咩關鍵字？

問題係我宜家已經入咗行，正常工要儲experience就得，起碼好多年之後想升先要讀master。

其實算系sequential model黎，但如果應用時間比較長就要用time series d概念去幫手調整吓。比如上面個例子cam a去cam b，你要估計會唔會去cam c,d,e,f, 已經係一個sequential model。再將個時間延長，簡單d分做上午，中午，下午。人流其實可以係完全相反方向流動，就好似翻工放工過海隧道塞車方向相反一樣。你就要用到time series有關嘅concept去搞。唔係要你一定用arima garch model夾硬去搞而係參考d concept去調整。

師兄有冇回音？知唔知人工幾多？

R 有時都會用
Dashboard 係list曬所有kpi 用黎俾人睇performance既，有啲real time有啲offline.
Sql呢類relational database 黎緊都仲有用既，但新興起另一種store data既形式，一個個document/object咁store, 唔洗key

但其實而家好多新野都唔洗用r/python, 個啲好易入手，又做到一樣既功能，例如orange個啲，但python個啲可以做到一啲特殊啲既野咁。

入左行就OK啦咁

上production又係另一回事。r,python相對比較friendly。

shiny
但nosql明概念就得，起場就交翻俾其他人啦。

利申:認真唔多識起場

起場都做埋咁做database 果班IT仔點算？

唔知呀

experiment嘅場都要識起嘅
穩it做不如自己搞掂

但係點解唔去美帝或者喺返英國嗰邊做嘅？

放棄巴終於現身

如果我ug stat讀個cs taught master定stat mphil有用啲？

你哋係咪都係做幾年嘢就讀個master跟住先出去搵份data scientist嘅position嚟做？

係咪用causality去model？

呢種新興嘅方法比傳統用relational database有咩好處？

係咪講緊nosql ar

或者去d做ml既公司做programmer 再內部轉

NoSQL都好似幾出名
我諗緊學唔學好

但係之前喺jobsdb搵工發現而家香港好多做ML嘅公司都係請master/phd
我呢啲垃圾bachelor係咪收得皮
我又唔係好想去startup入面做

量力而為

唔係，我18fg黎,但一直做緊。

咩公司

其實幾矛盾吓，新興公司願意用nosql，但唔夠data,大/老牌公司夠data 但用開relational db.

可以ar

cls 聽你講啲嘢重以為你grad咗幾年

其實用咩野裝data係冇咩所謂

最緊要D data多同靚

初初唔洗咁執著用咩tool

落過手做真係好唔同。好好彩老細又肯俾嘢我做，又肯俾我試。

係，做吓做吓最後就會超進化變成hr口中嘅data scientist

做過project之後完全體驗到有應用同整合過自己嘅知識先真係學到嘢

Sap oracle 個啲唔係話轉就轉呀嘛

搵份工做下啦，咁會知自己想要啲咩
同埋做住學好快上手，
慢慢你會發現自己行左好多冤枉路

香港真係比較少, AI Lab都唔會放香港
我覺得得銀行肯花錢落投資可以save cost既ML

係，另外我覺得structured data 點都好做過unstructured data.

唉，認真穩唔到理由擺係香港。人又無(唔重視it)，錢又無(唔肯投資)

一直返大陸，一係去歐洲美國，冇必要留係香港做AI/ML

btw我講咗自己少少background已經覺得自己係自爆邊緣，希望無熟人睇到

我想用學過嘅ML algo去做預測或者拎到有用嘅資訊
做到嘅話我會有好大成功感
同埋好似又了解咗呢個世界多一樣嘢

始終要整個新嘅model要有人識做同埋要花好長時間做testing
同埋如果搞deep learning又要花一大筆錢買設備
如果間公司無返咁上下規模
都好難搬咁多資源出嚟搞ML同埋又可以維持日常運作

我覺得要有人肯搞科研
第一樣嘢就係要佢哋無乜生活負擔
咁樣佢哋先可以放心出去做research
如果唔係個個都要顧住瞓邊嘅時候
就算曾經幾鍾意做研究都好容易因為要接受現實而低頭啦
喺香港地真係俾人撳住嚟打

其實你可以加密，咁樣會好啲

想做咪而家做囉...
冇機train咪用aws

其實呢啲野自己平日都做到

買GPU最多咪十幾皮嘢
不過老細肯試又係另一回事

就算有，都只會係hq到做r&d 再deploy globally.
So no hk again

分享吓
要點先可以拎到外國offer?bachelor無錢出國讀書

我好懶
之前就算有時間都係拎嚟學新嘢同睇blog
完全唔知要花多啲時間實戰嚟拎經驗

但係外國呢類offer門檻唔會好高咩？

香港最戅鳩就係呢樣

其實唔關香港事, 係d bank 會centralized 去返HQ到做, ensure 佢地D人有野做呀MA

怪就怪香港冇乜local firm 會做依樣野.. (就算係香港要人，佢地都中意洋腸)

lm

我嗰度就係咁, Lab會放HQ做research
desktop GPU十幾萬都買得起
server GPU好似幾十萬就要proof減到成本先得

請問下咁多位大佬，小弟喺美國讀書，考慮緊轉專業讀呢行相關嘢，請問美國就業如何

1. 讀邊間
2. 本身咩major
3. 諗住點轉

In general 美國一定好，但睇你有幾有料
如果你有名校相關master + intern experience應該唔難入最大果幾間

有冇人in過恆生data scientist?
下星期in

c hing幾多年經驗?

其實點解香港咁少ML/data science位
係因為老細覺得呢兩個範疇唔係好賺得錢定咩？

勁

浪費時間做D唔確定既事

香港只係一個好細嘅城市，就算你去其他發達國家嘅一級城市都未必有好多ML/data science位

美國都係得Bay Area多姐，咁你會唔會問點解New York/Chicago咁少ML/data science位？

而且ML/DS係香港未去到不可或缺嘅程度

3年幾 本身唔係太專 想趁機會轉

巴打好厲害

我覺得主要唔係即時見效令佢地卻步。佢地拎d錢放係ml/ds要起碼等一兩年先見效，同樣拎d錢去投資/炒樓，回報都唔會小。係你都識點揀啦
同時，d大老細又唔多識tech嘅嘢，費事冒風險。

本身做咩?

business analyst
得少量data🤦🏻‍♂️

深感認同...從我搵工既遭遇都感受到

microsoft唔係ml研究院係大陸咩？香港淨翻sales，我之前見到佢個mach program淨係請sales同marketing。

係咪有好多數學系mphil phd

Stat/CS/EE會多啲
MPhil多數冇用，要PhD

LM 剛入手2本入門ML書：intro to stat learning, elements of stat learning

mphil係入門 UG學既野實在太少

其實其中一本都夠 前者係後者嘅簡化版

買曬2本tim

你比較下兩本內容就知

我都睇緊
Intro to stat 真係好basic
Element of stat learning 係另一個世界
我仲買左Pattern recognition for machine learning 🙈🙈

其實依家仲有無entry level?
人工係幾多

識NoSQL, python(Keras), data mining, 但數底唔勁既code狗做唔做到entry level既data analyst?

ISLR係入門級
之前有時間睇晒成本書發現本書由Additive models開始解釋愈嚟愈模糊
我覺得有數底直接睇ESL會好啲

咁樣好咩

考個FRM 有冇用？

你自己都霖到啦
frm for financial risk management
關佢咩事？除非你要係risk office做

Frm are all stat and maths

but no one in the ML community cares

想知多啲ML係點用regression, clustering同PCA同埋仲有咩重要嘅技巧

睇啲俾laymen嘅介紹通常淨係講上邊三樣，但佢地本身淨係ug啲簡單嘢 肯定有啲數學系以外嘅人覺得唔難但數學系未學過嘅嘢 如果唔係點需要phd

假設你有一百列資料，每列資料都有一個相應嘅目標（例如實數/錢）
Regression就係一個用呢一百列去概括資料同目標之間嘅關係嘅模型
將來如果你放新一列嘅資料落一個trained regression model度
就會有一個新嘅output，而呢個output係根據你之前訓練個模型嘅資料得出嘅關係而整出嚟

Clustering就係你一開始唔知道啲資料有冇得分成唔同群組先做
假設你啲每一列資料嘅維度都係n
傳統嘅clustering method就會用算法喺n維嘅坐標系統嘗試將啲資料分成唔同組別

PCA就係一種降維嘅算法
簡單而言你做PCA就係想壓縮同旋轉啲n維嘅資料
令佢哋可以用個維度細啲嘅坐標系統呈現出嚟之餘
亦可以令資料之間嘅差距清晰可見

Regression係一種supervised learning method，因為佢學習嘅時候係知道每列資料對應邊一個目標
Clustering同PCA係unsupervised learning methods，正因為呢兩類算法都係無得根據每列資料對應邊一個目標而學習，而只係單憑資料同算法裡面嘅一啲條件去學習

呀巴打 我就係依啲嘢全部都喺ug學過曬啦 想聽多啲我唔識嘅嘢

不過都多謝你咁詳細打出嚟

我都再搵下先
巴打有冇offer?

估唔到連登有呢個POST

BTW，我搵緊讀緊U嘅學生接棒，對ML DL RL有興趣，可以TG Add我

@dfag34gs

屌
大把科都有stat + maths啦
但唔關事點會有用
定你覺得呢D程度既數係足夠
會唔會睇件事睇得太易

你有無expect人工幾多？

頂其實而家啲請fg做ML/data science好似請緊十項全能咁
又要人識stat，又要識machine learning，又要識hadoop，又要你識tensorflow
都唔諗下自己出幾錢人工請fg

lm學嘢

我以為16k
講緊係Machine learning既Data analyst
唔係就咁用BI tools果d

未就係，咩價錢請咩人都唔知，市場未成熟係噤樣。startup公司先過份，人工又低，要求又多多

有無噤低啊

cs fg都17-18k啦

冇人叫你見呢D公司wo
出面大把正正常常

Hactl

曾經試過啫。未見過點知伏

坦白講, 呢D位請得FG都係伏開

認真，做bi嘅都好似唔止哩個價。

係，願者上釣。所以,apply過一次就無再試。

想轉行讀個master好d，自學又無cert，想說服d hr都難。個人覺得開噤低有機會俾人有伏嘅感覺。

唔好講fg,就算master都未必太多。
利申:fg

本身做bank 既sales, 對DS 好有興趣。 係3年前自學Python, SQL ,VBA, 反而比我入左Bank 既IT 寫細既automation application。 但係屌你，我唔係真係想做呢D.... 有冇人可以建議下點可以係Bank既DS field發展。

利申： BBA Finance grad, programming 全自學。

俾唔到意見你，但表示ds都一樣要寫automation，面對屎一般structure嘅data,唔寫automation真係會想死。咪以為ds真係完全做modeling，你會失望

就係想問maths and stat要咩level?

如果你覺得自己掂嘅話，就可以參加。hackathon(datathon)，贏咗有人請。

我都知，data engineering 我都有興趣

唔知叫幾高先好

我唔係cs

利申:贏過

很想要

startup嗰部分中晒

其實我都係想拎經驗之餘可以三餐溫飽就得

bank嘅DS其實係咪就係用SAS

呢樣真
math底stat底仲會好d 學ml既code唔係話好難
cs底難modelling concept會難好多
主要都係數底要夠強 如果唔係 一脫離現成packages libraries 會即刻收皮

我諗起碼都要識maximum likelihood estimation同唔同regression
maths識基本calculus同linear algebra都夠

我都唔多知，我個offer一開始就已經accept，價都唔洗講。
開價都係睇你能力居多，你越有能力，越可以開高價。

你之前講完之後上網睇咗
嚟緊香港好似都無乜同ML有好大關係嘅hackathon

本人雖然stat出身但係都覺得maths底會好過stat底

明顯 本人UG math PG先stat
冇UG math打底寸步難行

我而家就係發現如果要深入啲了解ML
就要識functional analysis
但係跟住又發現自己唔識real analysis同topology
嚟緊可能會花時間讀下abbott本understanding analysis

改人地package d code再compile

同感，我都係

是常識吧 analysis好重要

巴打，原諒我地仲係ug level

MLE, Regression咪係frm level 1 d數囉。。

frm好似淨係得linear regression。你好似唔明樓上講咩wor。

唔係,至少我知道有一間用python。

識玩呀ching

邊間

BTW， 招人組隊打Kaggle 有冇巴打有興趣

真正AI係pass turing test

好想轉呢行，每日返工好無聊

Frm唔止linear, Gaussian Copula 個d都有，樓上講到要好勁maths and stat, 但睇完個post覺得programming緊要d。。。

如果比喻為武功，programming係外功，math & stat係內功。作為初學者/fg，你噤講都啱。但做一段時間之後，你會好容易發覺math&stat係制約你嘅位。

上面巴打apply 個間。
有興趣，但利申唔勁。

不能同意更多，明個algorithm做乜同埋computation/implementation係比較簡單同埋初步，唔少人都做到
但係你要明個algorithm點解要咁design，點做optimization，係要有一定嘅math/stat maturity

數感唔係個個有
當你一望個case 諗到好多方法解決就正式開始了

其實宜家香港啲data scientist同 data analyst大概乜價位

見你地話entry 16k
中位20k

咁咪仲低人工過IT狗好多？

明明ML要求之高同勁嘅IT狗一樣架喎

因為我唔係正式program底，undergrad maths and physics, master Actuarial. 所以淨係學過python, vba, R，唔識html, java個d，有冇d乜programming既野一定要識？？見出面請data scientist/analyst既requirement同人工 都好唔同，有d phd先請，有d cs major就得

有興趣既巴絲入TG

巴打咩背景？

gogogo
利申唔勁，有得同大家交流下都好架啦

唔洗html果d
Python 夠嫁啦

你maths同stat底唔夠勁就無辦法理解個model做緊乜同埋點樣調校啲hyperparameters
同唔到人解釋個model點解會work都係死

如果做data science可能有啲公司要你識d3.js幫手做visualization
咁可能都要學少少html

有興趣巴打 點聯絡你？🤝🤝🤝

計埋你有3個💪🏻

表示我地討論緊嘅係fg價，有幾點應該同你想像唔同。

ml要求係高，一般fg根本無能力獨自做，基本上要人帶。但係宜家大部分公司仲係啱啱開始請人，甚至只係觀望當中，佢地需要嘅係一d"有經驗"嘅data scientist(但係香港嘅數量基本上屈指可數)。所以，收入好兩極化，有幾年經驗就已經好高人工。既然用大筆錢請咗個人翻黎，請fg嘅budget就相應下降/甚至唔請。

我有睇過 salary guide其中有個係香港Data Scientist / Data Analytics人工每月 analyst:25k - 40k senior: 40k - 50k manager:50k - 70k senior manager:70k - 85k+
當然我覺得可能係計埋bonus
source:

無背景，讀過統計master only

咁暫時睇都真係同一般developer條path一樣價

25-40k

再學下Python + Tensorflow都夠做

你老是常出現

唔係fg價

同路人
入黎學下野姐

DS 或者 ML master 係咪普遍都會收 ug cs, maths, stat background 既人
bba 撚想去外國讀 DS 有冇機

又唔係冇既
不過好細

係間鬼佬開嘅 startup 做緊 data scientist (其實係 data 清潔工)

本身 bba grad， 但機緣巧合下又有啲運咁，而家叫可以日日逗人工學寫 Python (但其實真係乜都唔識，係叫熟熟地 pandas 咁)

有冇機會做幾年之後用呢啲 experience 讀到個 data scientist master

留名學野

識啲 pandas 可唔可以加入

入啦一齊學下玩下
BTW 巴打間startup 係香港？

係香港，不過好似倫敦都有個 office 咁，但係應該 tech team 都係香港

咁難得
我都想做呢d工
巴打入職個陣有冇要求咩技能？

之前見工in我嗰個人話自己本科係bba
我估佢既然而家係個ML engineer咁應該都有讀個master
所以其實不妨一試

哩行入行係要靠d運，無運真係

門檻的確高

Math Stat CS 都要識

有冇手足介紹下睇python machine learning examples嘅地方 而家學緊scrapping 同少少matplotlib 想睇多d 唔同applications

kaggle

我本身識小小 web scraping, 入去做咗幾個月part time 之後就轉咗 full-time ... 所以真係有啲運…

小弟想自學data mining同text mining，想問有無咩方法可以入門，萬分感謝

係一間做 commercial lending 既 startup
利申 早前 in 過

我都好想做
仲請唔請人

其實我見唔少startup 既 DS project 都幾 ambitious
但問題係有d 公司又想搞創新
但又唔願意出錢請d senior 既 data scientist lead project
最尾就請d intern/ fg 番黎幫手搞
但 lead 住條team 果個人偏偏對 DS 冇咩認識
行外人管行內人既問題好嚴重

做個junior位啫

or github

傳統嗰隻text mining起碼都要識linear algebra + markov chain + kmeans + SVM

想問下weka好唔好用

未用過，等其他巴打答你

用weka不如用orange/r

weka好多伏

平時如果懶唔想打code你用乜？

Excel，但係基本上我做咩分析都會打code

居然無想懶既時候

excel未一樣要打equation

居然無bayesian...

「起碼」呀嘛

N年前stat畢業路過

搵工唔易搵

ching做緊乜工

而家好似冇啦…

excel plot圖都要打？

其實零經驗真係好難入行…我見親而家啲job ad都話要又 master 又三五年經驗咁…香港邊有咁多咁嘅人… 有咁嘅 profile 都未必揀香港…

Tensorflow, fasttext 嗰啲都好似係兩三年前先出

李飛飛個 imagenet 都係 12 年先有 breakthrough...

所以我真係可能已經用哂一生嘅運氣

我諗過多幾年等到多咗人讀同data science有關嘅programme同埋啲人技術開始成熟
就會有多啲位出嚟
而家都係觀望下算啦

btw 李飛飛即係cs231n嗰個？

我都唔知係咪行錯路

做緊supply chain project management

係呀，佢本身都真係傳奇人物 ，同埋勝在夠早用人海戰術去 label data

(不過係啱 Google 完先知咩係 cs231n，我完全唔識 image 嗰邊)

me2
認真好多"咁啱得咁喬"

我都想行下運

好勁

google首席data scientist

[url] 有無中大巴絲係度
岩岩考完3006 好唔開心 [/url]

放心 wyy唔會kill人既

攞A－要幾分

我上年overall 95.1% A-
你預九成左右啦
A既話可能滿分先得
個朋友98%都係A-

cls 有無咁多神人

overall 應該得90%

要睇佢份卷出成點
Assignment就應該冇改過咁濟

Btw 你year幾 grad未？

同上年差唔多 有條10%唔識做
year2

唔洗驚既 stat major?
Reg埋4001玩下囉
同埋畢業前學下python java 之類

放心巴打我都唔識做
今年份卷應該深過上年
好撚多calculus要計

太多神人

普通題目黎
計完好似會出返normal inverse chi square with new parameters (m',k',r',s')
利申 唔係好記得

成班都係nds黎

係咪計posterior？我都唔記得咗

咁呀，佢都幾好人嘅
不過唔知會教咩囉
所以執生啦

唔好讀3007就得

有讀4007
Midterm幾分

依家讀緊UG
想向呢方面發展
想問有D咩MATH/STAT COURSE要讀打好底?
algebra, analysis, topology, sophisticated process 呢D夠唔夠?
markov's chain個類係咩分類?

你係讀緊咩？math?

係

表示math應該覺得ml d數好簡單

有野想問
你地sklearn decision tree
係未整幾條list of integers
去試d parameters既combination?

我緊讀個 stream major requirement 讀好小數就得
基本上讀到2字頭就無
因為想 take 下唔同 major 既野, 揀左呢個stream

同埋stat同數學都差幾遠, 我咩stat都唔識

睇下幫唔幫到你

404 not found

其實好多種方法去search hyperparameter.
睇你想點做，範圍幾大，時間限制幾多.

如果時間充足，genetic algo個人覺得最好

其實topology都可以唔洗，ml d數認真對你黎講唔難。讀咗上面你講個d,然後stat 讀吓 statiscal inference,然後直上regression同 stochastic process(markov chain),time series。掌握好以後開始練programming，同時練習點介紹自己做嘅analysis同data visualization係應該點做(唔好以為畫圖好易)。最後，開始學ml基本嘅嘢。

我上面講哩條路線應該唔適合一般人，因為你讀math我估你應該比較喜歡理論多少少，所以比較多數，一般人如果咁讀應該幾難頂吓。

我就岩岩相反 要學返曬MATH野

讀stat點樣可樣轉去ML個邊

me2

眼見而家好多CS 人做呢方面嘅嘢
但我覺得其實數底嘅人做起好似適合D

其實個field好闊
數底好嘅人會做得闊啲同theoretical啲

學多啲data mining嘢同Python

God damn true...

而家諗緊遲啲進修應該半路辭職讀mphil
定係讀返個part-time master但係日頭繼續返工會好啲
有冇過來人畀到建議我

香港特別難，出咗去做嘢你讀part-time master都未必有心機去學返嘢
辭職讀MPhil又要同fresh grad爭，仲要隨時減人工返去讀書 (suppose 你出去打工人工應該高過studentship)，所以真係要諗清楚

pish

18 Bachelor FG留名
上面巴打講啲嘢大部分都聽過 叫做樣樣都讀過 但覺得自己concept根本唔清 係咪都唔會有機會入呢行
有少少programming底 stat方面又有少少 data science啲model又有少少

呢科好大競爭 印度／中國大把高才生 數底好係贏曬

其實依家啲工都唔expect你識晒
但最緊要自己玩過下
因為interview一定會問你成個process點
點處理data
不過都係好simple
你有個大約認識都夠做

我都自學緊Python,零Program底

印度/大陸佬啲數底勁 programming又屈 基本上輸咗幾條街

但睇上面啲巴打話master grad先做到相關嘅工
其實我都同意
因為我都會覺得bachelor學得好表面

如果你一黎就Data scientist就應該係
但如低少少做Data analyst
但都偏向整model嘅話就唔洗master
其實你可以上linkedin睇下Data scientist
好多人都係咁上

我都行緊依條路
做data analyst跟data scientist做project
儲下經再轉出去

其實現在問題係d data 好raw 同多，要多時去加工，先可以用到，例如你超市儲就儲交易記錄transaction level，分析就希望係customer level, 中間要好多加工同時間好長，但大家都想有快d 嘅reponse, 最好係立即，唔係嘅每日一早都要有，stat 嘅technic 一早有，問題係點用最低成本最快去找最多insight,

入銀行back office 既tech (非programmer entry)
其實有冇機會接觸到data science/ML?

其實香港人都唔差

有機會，有fd係咁。

巴打而家做緊邊行？
都係做緊ML/DS嘅嘢？

ISLR: Default prediction

香港人升職=轉做management
勁人全部去嗮做management,programming/coding自然係比較差個批去做

Stochastic/Time series 對 machine learning 大唔大幫助？
讀完Uni 既machine learning course 下一步點增值自己好？

Stochastic/Time series 對 machine learning 大唔大幫助？
>ml個field咁大好難一概而論，基礎黎講比較少用，初中期就開始有用。

讀完Uni 既machine learning course 下一步點增值自己好？
>做project,落手落腳做係唔同

樓主最近in緊d咩？

搵到啦？

邊間?

虛心請教
做咗2年Bulge Bracket investment bank equity research(月薪56k)
一直用緊vba做financial models, 少量python去extract Bloomberg data
大學有學Linear Algebra, Calculus, Algorithms, probability
依家諗緊轉field做Machine learning/AI...每日花1.5小時去吸收呢個範籌嘅知識
expect 1-2年後去搵呢方面嘅工
之後做2-3年再轉做quant fund
真心請教依家ML entry analyst市價大概係幾多..

擔心ML entry analyst人工低過現職太多之後影響生活
利申: 對ML人工一無所知 absolute newbie

兩年56k

entry(非fg)人工好睇你邊行...

非finance industry
data analyst 16k-40k左右(未必係做ml)
data scientist 35k-60k左右

finance 高20-30%

利申 sample比較細，可能有bias

多謝巴打指教
我對ML個field冇認知 真心無知
data scientist 係唔係要做返3,5,7年data analyst先做到?
同埋如果我想發展Machine learning呢個範籌(因為我ultimately想做quant fund developer)
我應該先以data analys做目標?

data scientist 係唔係要做返3,5,7年data analyst先做到?
>未必，但我識唔少都係,但又未到5,7年咁誇張

同埋如果我想發展Machine learning呢個範籌(因為我ultimately想做quant fund developer)
我應該先以data analys做目標?
>唔熟悉quant fund developer，好難答你
但聽講佢d skill set又同ml有d分別 ,因為quant trade未必用ml

hkt?

data analyst 定data scientist?人工大概幾多？

依位巴打不如讀個mphil甚至phd in quantitative subject好過啦如果想做quant,加埋你有bb ge experience應該好易入

出面既entry data analyst一定offer唔到你宜家依個人工，如果data scientist應該差唔多（可能高少少），但係一般要求最少三年相關工作經驗，熟ml/dl同唔同既big data tools，唔係一時三刻可以pick up到

LM

想問係大firm做緊嘅data scientists每日返工有咩做？
喺間start up做緊data analyst , 真正寫model時間真係好少..仲要web scraping, API拉data, ETL , reporting細firm乜都要做，由攞raw data 到predictive model 乜都做晒..

其實未一樣 ，大公司仲要開會。modeling嘅時間可能仲少 ，但好多嘢都可以分俾唔同人做咁解.

巴打想入quant 同做data scientist係兩樣嘢黎喎

轉去buy side 做quant researcher 先啦
大學有quant 底, 又有BB FO background 應該唔難
學好C++緊要d

UG year 3想問下意見
主修business analytics 零program底，其實喺咪唔應該繼續向data science發展？ 其實分唔係好清business analytics 同data science

programming又冇，又未讀過啲深嘅數，頂龍上堂都喺教下stat regression time serious model 做下低級excel。 雖然而家都自學緊python and VBA，但覺得自己真係好弱 特別data science interview 嘅時候全世界都喺CS出身 （雖然都有offer）

想問下如果做intern 應該係由咩公司入手？ 銀行定係啲大集團定係startup可以幫我第日雲工順利啲？

（諗緊讀唔讀上去定係儲工作經驗）

咩offer?

想做quant定點？

Conglomerate 同CRM 有關的data scientist (個名係吹大左）
同埋細bank嘅technology intern (會有data analysis and project 跟）
其實都唔係幾識衡量邊個會對將來有用啲，自己仲係一張白紙

做到就最好啦
不過現階段目標只係可以做data analysis ge工，仲係未有咩話想向邊個行業發展。 其實咩industry會比較缺人？ 睇啲留言讀完master都好似都幾難搵工，再加上我仲係UG jj master都未讀

跟住黎讀，都大約總結哂有咩要學，lin alg，calculus 個啲有冇學過？

Business side 要自學/take數course

謝巴打 果堆我淨係DSE m2嘅時候學左啲基本野 有排追
諗緊好唔好take gap year儲經濟 定係讀master實際啲

經驗

如果intern分別唔大，我會建議bank，易搵full time job多d同學下大公司既procedure。intern做startup冇咩意思，風險較大

Vba就唔洗學啦，得閒學下R同cloud好過，同時間solid 番math/stat ge foundation

如果唔係讀mphil或phd我覺得即刻讀上去冇咩意思，msc d course分分鐘易過bachelor，不過如果你真係咁想做data science同屋企support到，報定d data science/big data master degree都係可行既

感謝 今日接左bank個offer! 希望可以多啲實戰經驗
但想問多啲 點解VBA可以唔洗學嘅？
Master方面仲考慮緊好唔好半工讀 小弟家貧 要讀嘅話驚屋企負擔太重

Vba太廢又唔scalable同靜係可以應用於excel，data science ge application 又好少用到excel，因為excel本身處理大量數據既能力有限。不過有d銀行都有用既，可能你份intern 都有，但係outside of banking industry ge data analyst/data scientist 我相信用到vba ge 機會唔大。

Knowledge-wise我覺得msc冇咩用，都係for未來升職，有心既自學仲好。加上半工讀好拿辛苦，係都做左一兩年有d domain knowledge 同 basic skills先讀啦。

真心多謝你意見 學校啲career service淨係係咁叫你讀上去master 都唔知真唔真

如果你唔係 stat /cs 出身，Master 最重要係了解佢地嘅mindset, 因為兩邊係data processing 同model selection 上分別都幾大。
skillset 方面就唔好有期望太大。

quant dev你操好一種oo language 同一種functional language
操好所有algorithm + data structure再熟所有quant 嘅野或者有機會有得見工

基本上quant dev prefer個人smart多過一切
因為真係瘋狂problem solving同計數

有興趣可以google下Jane street 啲interview review就會知要識啲乜

佢地緊係想你讀上去啦，因為master係學校其中一個最搵錢既途徑

Cu MSc in Data Science and Business Statistics

冇it 底讀唔讀得過

同it 完全無關，純stat 來

睇過下相關書籍 覺得幾有趣，巴打們建唔建議去讀，因為我原本份工作唔會需要依科知識

想請教下各位巴打

小弟覺得呢行將來需求會越來越大，咁岩又見到有機會，所以報左相關既master

我ug讀stat既，電腦淨係識c++ sas sql vba果d（中低等水平，工作上好少用），自知水平嚴重不足

想請教下大家，短期之內應該學d乜野補底？係咪應該學python先？自學有乜途徑？

同埋爬完文都唔係好清楚呢行既employer主要係乜機構？本地黎講我淨係知道ibank/bank有請人

希望大家唔好嫌我問得太白痴

留名做參考

學python既話
上youtube睇下片都學到
另外又可以上hacker rank申請個account玩下
見你都叫學過C++
Python應該都容易學識既

多謝巴打指點

大家自學PYTHON係跟住咩網學?

data camp同coursera

有冇睇過course description望下學嗰啲嘢係咪真係你想讀嘅嘢？
個人覺得cu stat msc有啲名不乎實，名就強調有data science，但係啲course就反映成個programme重係停留喺stat + R
不過如果想補stat底上堂就好啲嘅

hacker rank

codecademy
sentdex
learnxinyminutes

我覺得睇埋書會好啲，因為書整合嘅嘢多啲同整齊啲

望完唔太了解入面邊間u較好 巴打簡介下得唔得 上網大海撈針 預左被人插唔做research

有冇人in 過商湯

有無巴打讀過HKUST MSc in Big Data Technology？ 有無伏？
利申9月開學讀

佢個program 完全由stat department 搞， 所以係一個純stat 嘅 program ,
不過老實講 data science 三大個主要元素，domain knowledge , statistics and programming
重要性 domain knowledge >>> statistics > programming
易上手 programming ~ statistics (睇你咩background) >>> domain knowledge
你本身個行業，有無一個需求，有冇足夠嘅data 同data 背後嘅價值，重要過d statistics 同 programing ,如果唔係就真係為興趣而讀

麻煩巴打了 我自己再上網睇睇

依家冇一個quantitative PhD 連行都入唔到...
又要有OO + quantitative modeling experience
唔係CS /Applied Math PhD 都meet唔到呢啲痴線佬嘅requirement

咁machine learning developer 真係比痴線佬做架嘛...

月薪56k就唔好轉field la...
ML entry analyst都係30k到

好地地轉咩鬼

ML係其中一種方法啫
純ML嘅quant dev應該唔多

巴打我下年都想讀，知唔知難唔難入？

都唔易 報左第二年先有 不過我本身唔係讀cs/stat
記得早d開始報 我10報 12月有offer

佢requirement 唔洗ca/stat底咩？

要掛 我本身讀ee 算小小relevant 掛

巴打有冇玩開kaggle個d 同埋工作經驗近唔近machine learning?

普通data analyst (fg) 會係幾多人工？
finance and non finance

而家睇緊deep learning with R (by François Chollet, deep-learning researcher at Google and the author of the Keras library),開緊deep learning
因為本身係用開R做data cleaning, mining and stat analysis,而且一直對machine learning, AI好有興趣,諗住一放工就鑽研
而且對我份工都有用,因為公司(某銀行)搵左間fintech做NLP

用Python 啦

暫時都會用返R
因為我熟R多過熟python,二來而家R又用到keras同tensorflow

我都係
不過我係PT

我都係pt 呀 我怕畢唔到業

留tg 傾下計?

太新無人做？

17fg bba畢業
可以點樣進修下？

進修既目的係乜？轉行定純粹想學？

點會無人做？at least 樓主同我都有工

轉行
想做analyst

邊行既analyst??同埋宜家做緊邊行？唔同行有唔同進修方法。
以我識既人黎講，讀master最實際，識大部分(80+%)宜家轉行既人都係有master degree.

做緊marketing
如果可以想做marketing Ge analyst
可以點？
Thanks 巴打！

除非你係讀quant fin之類，或者做相關嘅工作，唔係好難就咁轉行

不如先睇睇自己公司有無資源可以俾你做campaign analysis/seo marketing 有關嘅project慢慢一邊儲經驗，一邊讀個quantitative嘅degree。利用自己本身識marketing嘅優勢，成為以marketing爲主，data analysis為輔嘅skill set。
出面基本上data analyst都要個quantitative degree係身。

讀個master得唔得😭

唔係讀唔讀master既問題。係我識80+%非quantitative degree轉行去做analyst既人都有master。咁樣睇，個人睇法係一個quantitative master只係必要條件。

除左quantitive仲有咩科ok😭

其實我都好難講得出 ,識做data方面嘅人黎講真係基本上個個都有個quantitative degree係身，無就真心淨係靠際遇。
其實，無個related degree/experience係第一關hr就已經screen走咗

master收你先得嫁...

都有可能嘅...大把人拎著個bba讀cs pt master。

三大本身chem major ,黎緊讀poly u msc in operational research and risk analysis ,當中有stat 有modelling ,自學埋python ,SQL 入唔入到行

呢科岩哂啦

Operational research好多logistics公司要用，e.g. Gogovan lalamove flexiport

前景唔錯？

Pish

香港暫時最好嘅Data science master 係邊間U?

應該係hku
樓主去左邊

樓主去咗grad trip?

收到wind樓主搵到工
開始返緊

marketing analyst fg 13k 1年經驗16k
做analyst真係唔好揀marketing依個行業

佢唔係已經係度講過咩？

cls？咁低？fg起碼要16k啦

所以佢唔會再返黎

唔l係掛

去埋右邊

跟返marketing嗰邊嘅fg價，which was 12-14k聽啲marketing友講
一開始我開18k，佢話太高我就開返15-16k，最後佢就話老實講fg我地淨係開到13k。依家諗返都有啲後悔accept咗個offer做爛個市

如果有師弟師妹嚟緊搵marketing嗰邊嘅analyst我希望你地可以企硬啲唔好好似我咁

個人覺得好多時候，你企硬仲有著數。d hr 唔知價，見你fg無bargaining power就壓得就壓。我雖然係今年fg，但都覺得搵16k up 唔難，尤其係dats science哩行。俾d信心自己就得，家吓係工求人，唔係人求工。

利申18fg,人工>20k

樓主終於浦頭啦，新工翻成點？

但我無讀過data science related既野

返邊行analyst大過20k?
依間返緊做modeling但唔過20k

啲同事幾正，同埋都有好多嘢學到

份工主要主要做d咩？btw 我都係好多tool完全無學過，唯有邊學邊做。

收到個offer 16k，做data analysis同modeling，一年review兩次，中小企業黎，講到有好好既前景，accept佢定係等pccw gt算

想問下份工起邊度搵嫁？

CS Bachelor degree?

bba

pccw

hku > 新科多新野學
cu > 重stat
hkust > Data Engineering

如果覺得coding簡單就cu
如果想做it 就ust
HKU因為新科 所以唔清楚

想請問如果入咗data science行想讀master應該讀邊度好d?

都係用spark拎下data同做下基本counting咁

18FG 係咩呀？

有冇人對 RL 有興趣？交流下，自己一個學好悶呀。

18年 fresh graduate

有，留tg?

ic， 出年先 grad 就大獲了

nlp?

R 都用到 GPU?

香港啲 master 都好表面，上網學得仲多。

當然啦keras,tensorflow gpu

點解？

變左 19FG

..............

好爛.......

Engine 底 ug 有讀maths 同少少stat, 識matlab

有興趣想轉去呢行發展 想問下有冇機會轉到data analyst?

唔介意由低做起 再學多幾個tools 但想知道個path 可以點行 唔該咁多位師兄

Eng 底可以照搵，邊做邊可學，上網 mooc. 或者讀個 msc 洗底先。

我都諗住上網讀個course先 之後有需要就msc 洗底 但知唔知依家可以做住咩工入行先？

係jobsdb搵 大部份entry level 都要識幾個tools 或者要CS/IT degree

有冇邊個 Kaggle 值得玩，唔想玩 anonymous data

冇計，同普通人溝通要用 AI 呢個 term

點會用唔到........

巴打上網course係咪codecademy果類？
硬係覺得跟到足但無咩落到袋咁

當然我未買pro

我去開嘅有 coursera, edx, udacity, mit ocw, datacamp, 什至 youtube 打個 topic 都會搵到想學嘅。

...

基本data analysis嘅python 都識用
最近睇緊kaggle嘅clmpetition學ml application
想問下一步應該點做 ？

搵工

認真
之前有人整過booklist 有興趣都可以睇下
AI/Machine Learning Book List

但唔係相關background都有做?

我BIO底

應間睇下先

聽聞有一類公司會請人做genetic既分析
做biostatistics方面既野
有bio底可以係你既優勢

DL, NLP, RL, GAN

都唔錯

不過我諗要學多啲application有番啲成果先去搵依類工

等我學識個application再鑽研下佢地先

有無人上過某Acc字頭既part-time course
本身份工無咁多時間搵料自學的話學唔學到野？
要擺多幾多時間落去？
同埋佢係咪好似大學咁全英教？

可以試下上外國的 mooc, 有錢嘅去 udacity, 想平嘅去 coursera, edx.

其實有冇人報左Bloomberg Global Data Analyst 或者有冇人做緊

認真想學,自己夠自律就直接搵mit open course啦
self pace，免費，又係一流大學。

就係試過自己學 唔夠自律 學下prog language都會偷懶 搞到pick up返又要睇一次 來來回回咁

黎緊自己份工都忙 想有個逼到自己去做又快既方法做到野出黎 然後來年報相關master

巴打有自習過MIT既course?

想搵d有project做下 一邊做一邊記
然後有個成品比人睇咁
有巴打都話MIT open course 我再望下先
唔該兩位巴打s

MIT OCW 都正，我都有上過，但我要比左錢同有 cert 先有動力鞭策自己。

Exactly
硬係覺得有cost有reward先逼到自己

平時放工都攰死 好難繼續叫自己學多陣野

想問下ive既data science and analyst 錢途如何 謝謝

btw個program話佢既career prospect全部職業都係低級，食物鏈底層既analyst,就算係degree 入行人工大概得16k。HD ，俾盡你都應該得10-13k。
根本得兩大類工:
-analyst類(其實可以統稱data analyst):
Big Data Software Developer, Business Intelligence Analyst, Data Analyst,Marketing Analysis Specialist
-it9類(統稱it ):
Data Architect, Data Warehouse Specialist, and Programmer

叫得ive你都識諗啦...

不如咁，你地首先每一個course俾$1000我，每一日我督促吓你地，兼幫你地報名，幫你地整理cert。

有意留tg

我就係傳說中既創業達人

唉 有港大讀個個都想讀架啦
社會總有人要讀ive
我咪就係其中一個

唔該曬ching

如果為錢不如讀nusring啦...

呢個ive讀來浪費錢
坦白講

冇讀bio/chem 讀唔到nursing

你唔明，會好似集郵咁，會上隱😅

master 出黎都未必搵到 data scientist，何況 ive 呢， 諗下有冇得 top up 讀上去好過啦。

原來搶手到咁 睇黎想轉行都唔係咁易

master都要做兩年analyst先

表示窮L一直無錢讀哩d course,淨係audit

仲平過工聯會喎

其實係 但窮l食飯交通後，所剩無幾。

想問兩位巴打係咪做緊呢行喇？
我無乜方向去幫自己轉行
驚學呢樣果樣學完都唔對位...

我都見到，冇乜finance底真係淆，師兄有冇報到

係做里行，但個人覺得data science係每一行個標準都唔一樣,主要因為應用範疇唔一樣。香港真係好似d job description一樣有嗮咁多skill既人屈指可數。
以我好淺薄既經驗黎講，基本上persuade到d 老闆同teamate,你有能力，有底子好快pick up到就得。表示我都係邊做邊學

搭單問
如果想向呢方面發展既話讀咩U咩課程最好? (cs? data science?)
點睇ust同poly新出既data science degree課程?
有冇錢途

都係果句
為錢去讀醫療科啦

認真，錢唔算多，餓你唔死咁。

Entry level data analyst有30k?

postgrad價

Bba可以讀cs pt master? 我當年攞住個quantitative bachelor做緊it ba，要掂data base同傾tech spec，都比個program admin打黎問我驚唔驚讀唔掂，想勸退我

收你同你讀唔讀得掂又兩回事

Pccw叫中小企？ pccw係廢同亂，香港叫si龍頭黎

巴打可唔可以講下最少識咩/有咩基本技能先好諗讀cs master

利申數科grad得少少programming底

我諗係可以自學 programming 掛，因為 master 冇人會再教你 programming, 但乜野都要寫 program 黎實踐。另外，就係啲基本數學， linear algebra, calculus, probability 咁。

著手學programming先

Pg應該都無

咁我唔知會唔會好似上面個巴打講大把人攞住bba ug讀cs pg?

想學programming自己搵project做，建立自己profile好過，想讀cs pg求其碌過係it界呃飯食另計

如果搵project可以點樣搵有咩例子

其實係唔知有咩適合自己開個頭
真係唔知點入手

唔該巴打

想問polyu個data science analytics degree有冇錢途可言?

冇，餓你唔死囉

同問 bba grad但份人好毒 好想入it

呢啲冇人會叫做係 IT 囉

唔好意思 係analytics 先岩

有冇人研究開computer vision溶入machine learning

呢行講錢途應該得入Google/fb/MS/Amazon etc做research scientist
一係ibank

上面兩個選擇都要phd啊。第一個仲要有好既paper出過先得...
玩咩

opencv算唔算

咁冇料值高人工咩？要PhD好正常姐

表示唔敢霖讀phd,要顧家

或者可以講得清楚少少？

ching你講緊係1,2定3?第一個先關data science事
data scientist apply得過，career path要睇行業,construction我唔熟。不過港資公司啱啱起步，得好少位，上唔升到就睇你/你老細牙力。3年經驗大概4皮以上。
利申，哩行嘅小番薯一個

算新，去做就係做開荒牛。
最好當然係搵flag啦，香港搵大公司就應該無咁伏。d start up 講big data, ai 只係gimmick，好少會有夠數量同質素既dataset
我自己讀哩行做哩行，我入行算係因緣際會。

呢d港資大公司真係不了

香港搵大公司就應該***無咁伏***:o)

如果出國搵到當然係外國做

大公司我都會盡量揾外資
btw 其實呢d新嘢我覺得有時d start-up 搞得仲好

最好github整吓d example show case吓做到d乜

明白 多謝你

巴打phd畢業？

想搵搵唔到

我有master 有讀過nlp, data mining,,ai, usability, tis, db architecture

做緊nlp , so sad
想番香港搵工

今年fg，搵左data science 好耐，比左個fyp比佢睇，終於有間有interview，好感動

佢話有個facial detection 嘅project 睇下我可以點樣add value to the project，有無巴打可以教教有咩一定要準備 ？？

利申：facial detection 淨係知opencv少少

你個facial detection proj 係咩scale咩目的可唔可以透露少少 做automated surveillance

佢乜都無講，佢比左段片我，係片中有好多人有好多facial detection 嘅框框

我係德國master ，我都係兩三年讀過下，果時仲未hit架。

畢左去日本，被人scout咗，由零寫個financial report data scraping, cleaning, text matching

人工好撚低,唔撚想做，想返德國

佢一開始話左ML, 但都唔知幾時先....唔夠人做

日文 得parttime同無乜exp

最緊要真係日本低人工

感謝巴打 好詳細

希望佢唔好問咁詳細啦

有諗過去唔去日本做好

有大諗頭諗過如果入到koei呢類大公司就好 巴打知唔知行情 其實會唔會請香港/香港u grad嘅

巴打係UST math dept?
我調返轉諗住黎緊去UST讀MA

low paid
no life...香港做好過啦

大路都係用返adaboost?

去完反而FEEL到日本IT差過香港. 同香港係好PAID

屌, 高中/ BBA都做到IT.....